天文台：2020年有記錄第二暖 平均最高27.2° 酷熱日夜數破紀錄

【溫暖的2020】2020年香港有11個月較正常溫暖，全年平均氣溫為24.4度，是自1884年有記錄以來第二暖的年份，僅次於2019年；而2020年的全年熱夜數目（50天）和全年酷熱日數（47天），兩者均是最高紀錄。

年內有十一個月較正常溫暖，2020年是本港自1884年有記錄以來第二最暖的年份，全年平均氣溫為24.4度，較1981-2010年氣候正常值高1.1度。而全年平均最高氣溫27.2度及平均最低氣溫22.5度亦分別是有記錄以來的最高及第二高。當中2020年6月至8月的夏季平均氣溫、平均最高氣溫及平均最低氣溫分別高達29.6度、32.6度及27.7度，全是有記錄以來的最高。香港天文台於7月23日錄得全年最高氣溫35.3度，是有記錄以來其中一個第十二高。2020年的全年熱夜數目50天及酷熱天氣日數47天，兩者均是最高紀錄。

香港天文台於十二月三十一日錄得全年最低氣溫8.1度。全年寒冷天氣日數為十一天，較一九八一至二○一○年氣候正常值少6.1天。

2020年本港發生的重要天氣事件扼述如下：

最暖的一月
2020年1月是本港有記錄以來最溫暖的1月，該月平均最高氣溫21.2度及平均氣溫18.6度，分別較其正常值高2.6度及2.3度，兩者皆是有記錄以來1月的最高。

最暖的上半年
2020年上半年(1月至6月)本港天氣異常溫暖，期間平均最高氣溫25.7度及平均氣溫23.0度，分別較其正常值高1.9度及1.6度，皆是同期的最高紀錄。

最熱的夏季
2020年7月的高溫天氣打破本港自1884年的最熱單月紀錄。該月平均最高氣溫33.3度、平均氣溫30.2度及平均最低氣溫28.3度，分別較正常值高1.9度、1.4度及1.5度，亦是有記錄以來相關月平均值的最高紀錄。

破紀錄的酷熱天氣及熱夜日數
2020年本港夏季持續不退的高溫天氣刷新了以下的酷熱天氣及熱夜日數紀錄：
-2020年6月的熱夜日數18天，是有記錄以來6月份最多。
-2020年7月的酷熱天氣日數20天及熱夜日數21天，均是有記錄以來單月最多。
-由2020年7月5日開始的連續11個熱夜，是有記錄以來7月份最多。
-由2020年6月19日至7月1日開始的連續13個熱夜，是有記錄以來熱夜連續日數最多。
-2020年8月的酷熱天氣日數16天，是有記錄以來8月份最多。
-2020年全年熱夜日數50天及酷熱天氣日數47天，兩者皆是有記錄以來最多。

2020年破紀錄高溫天氣事件摘要
破紀錄事件 （自1884年有記錄以來） 日期/ 週期 新紀錄
1. 最高1月份平均最高氣溫 2020年1月 21.2℃
2. 最高1月份平均氣溫 2020年1月 18.6℃
3. 最高冬季平均最高氣溫 2019年12月至2020年2月 21.5℃
4. 最高3月份絕對最低氣溫 2020年3月 16.5℃
5. 最高6月份平均最低氣溫 2020年6月 27.8℃
6. 最多6月熱夜日數 2020年6月 18天
7. 最多6月連續熱夜日數 2020年6月 12天
8. 最多連續熱夜日數 2020年6月19日至7月1日 13天
9. 最高上半年平均最高氣溫 2020年1月至6月 25.7℃
10. 最高上半年平均氣溫* 2020年1月至6月 23.0℃
11. 最高7月份平均最高氣溫 2020年7月 33.3℃
12. 最高7月份平均氣溫 2020年7月 30.2℃
13. 最高7月份平均最低氣溫 2020年7月 28.3℃
14. 最高月平均最高氣溫 2020年7月 33.3℃
15. 最高月平均氣溫 2020年7月 30.2℃
16. 最高月平均最低氣溫 2020年7月 28.3℃
17. 最多7月連續熱夜日數 2020年7月 11天
18. 最多7月熱夜日數 2020年7月 21天
19. 最多熱夜日數月份 2020年7月 21天
20. 最多7月酷熱天氣日數 2020年7月 20天
21. 最多酷熱天氣日數月份 2020年7月 20天
22. 最長酷熱天氣警告時間 2020年7月11日至30日 467小時
23. 最高夏季平均最高氣溫 2020年6月至8月 32.6℃
24. 最高夏季平均氣溫 2020年6月至8月 29.6℃
25. 最高夏季平均最低氣溫 2020年6月至8月 27.7℃
26. 最多8月酷熱天氣日數 2020年8月 16天
27. 最高立冬日最高氣溫 2020年11月7日 30.2℃
28. 最多全年酷熱天氣日數 2020年 47天
29. 最多全年熱夜日數 2020年 50天
30. 最高全年平均最高氣溫 2020年 27.2℃

二○二○年本港的全年雨量為2 395.0毫米，與一九八一至二○一○年氣候正常值的2 398.5毫米相若。年內香港天文台共發出十一次紅色暴雨警告及兩次黑色暴雨警告。二○二○年的雷暴日數為四十二天，較一九八一至二○一○年的正常值多約三天。

天文台：7月雨量僅為正常值33%

天文台：2020夏季雨量較正常少19%

暖笠笠的2020

2021年1月
(截至 1月11日)
平均最高氣溫16.8 °C
平均氣溫14.1 °C
平均最低氣溫11.7 °C
月雨量0.0 毫米